特朗普將簽署法令經濟制裁俄伊北韓三國

特朗普將簽署法令經濟制裁俄伊北韓三國

美國白宮發表聲明，指總統特朗普將會簽署制裁俄羅斯、伊朗同北韓三國的法案。根據議案，美國將會以俄羅斯涉嫌干預美國去年大選及烏克蘭危機為理由，增加對俄相關個人及機構的經濟制裁，並因應伊朗及北韓發展彈道導彈，對兩國實施新制裁。議案亦加入條款，令國會有權限制總統解除對俄制裁。

美國參眾兩院相繼以壓倒性票數通過加強制裁俄羅斯、伊朗及北韓的法案後，俄羅斯隨即作出報復，要求美國削減駐俄大使館及總領事館的外交官人數，並在下月起查封美國駐俄使館，在莫斯科的一間別墅及一座倉庫。伊朗外交部發表聲明，譴責美國施壓，指發展運載火箭是伊朗不可剝奪的權利，毋須其他國家許可。

議案亦加入條款，令國會有權限制總統解除對俄制裁。

真係笑撚死

通俄大總統